Q. Select the statement that shows the sum of population of all countries in ‘Europe’
Ans: SELECT SUM(population) FROM bbc WHERE region = ‘Europe’

Q. Select the statement that shows the number of countries with population smaller than 150000
Ans: SELECT COUNT(name) FROM bbc WHERE population < 150000

Q. Select the list of core SQL aggregate functions
Ans: AVG(), COUNT(), MAX(), MIN(), SUM()

Q. Select the result that would be obtained from the following code:
SELECT region, SUM(area)
FROM bbc
WHERE SUM(area) > 15000000
GROUP BY region
Ans: No result due to invalid use of the WHERE function

Q. Select the statement that shows the average population of ‘Poland’, ‘Germany’ and ‘Denmark’
Ans: SELECT AVG(population) FROM bbc WHERE name IN (‘Poland’, ‘Germany’, ‘Denmark’)

Q. Select the statement that shows the medium population density of each region
Ans: SELECT region, SUM(population)/SUM(area) AS density FROM bbc GROUP BY region

Q. Select the statement that shows the name and population density of the country with the largest population
Ans: SELECT name, population/area AS density FROM bbc WHERE population = (SELECT MAX(population) FROM bbc)

Q. Pick the result that would be obtained from the following code:
SELECT region, SUM(area)
FROM bbc
GROUP BY region
HAVING SUM(area)<= 20000000
Ans: Table-D